金管局：銀公不接受BNO做開戶身份證明做法合適

銀行公會說，不接受銀行客戶，以英國國民（海外）護照 BNO，作為開立戶口的有效身分證明文件。金管局副總裁阮國恒說，這個做法，是因應特區政府不承認BNO作為身分證明文件及旅遊證件，銀行公會有向局方諮詢意見，局方亦覺得做法合適。 阮國恒說，絕大部分香港居民都是以身分證開戶，如果只用BNO開戶，在更新資料時可能要提供其他身分證明文件。 對於虛擬銀行發展，阮國恒說，現時共有42萬個開戶，當局沒有特定指標，整體而言算平穩。

現時虛銀有150億元存款，發放10億元貸款。他說，以往都有擔心市民對網絡銀行的接受程度，但過去一年經過疫情洗禮，市民的接受程度有所提高。

原文網址：

咁我咪過主去外國開戶口

你平時係香港開戶用BNO?

唔係
不過香港d戶口加埋都唔夠1皮

on79 你不如話香港唔收英鎊合理 做得好

本身就唔係係本土用嫁啦bno

香港開戶用BNO?

港鐵可以考慮宣布: 購買個人八達通不接受BNO

圖書咭不接受bno 申請
八達通不接受 ⋯

幾時肯比人用bno拎mpf移民

有無得用bno開英倫銀行

凍結中心完啦

正苦：yuu不接收bno開戶做法令人鼓舞

應該係反對政府嘅都可以攞畀mpf走

最好美金不能換腥港斃